% @Source RP+SC
% @Points 6
% @Rédaction copie
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par la courbe $\mathcal C_f$ ci-dessous.

\begin{enumerate}
  \item On a tracé la tangente à $\mathcal C_f$ au point $A$. Cette tangente est notée $T_A$.
        \begin{enumerate}
          \item Lire graphiquement $f(4)$.

          \item Déterminer graphiquement le coefficient directeur de la tangente $T_A$. En déduire $f'(4)$.

          \item Déterminer une équation de la tangente $T_A$.
        \end{enumerate}

  \item Soit $B$ le point d'abscisse $0$ de la courbe $\mathcal C_f$.

        On admet que la tangente à $\mathcal C_f$ au point $B$ a pour équation $y=-\frac{1}{2} x+3$. Cette tangente est notée $T_B$.

        \begin{enumerate}
          \item %Quel est le coefficient directeur de la tangente $T_B$ ? 
                Quel nombre dérivé peut-on en déduire ?

          \item Placer le point $B$ dans le repère puis tracer la tangente $T_B$ sur le repère ci-dessous.
        \end{enumerate}
        \item On nomme $C$ le point de la courbe $\mathcal C_f$ d'abscisse $2$. On admet que $f'(2)=-1$.
        \begin{enumerate}
          \item Donner une équation réduite de la tangente $T_C$ à la courbe $\mathcal C_f$ en $C$.
          \item Placer le point $C$ dans le repère ci-dessous et construire $T_C$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = 0.125*(\x+2)*(\x-2)*(\x-4)+1;}]
    \begin{axis}[%
      axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
      x=0.9cm,y=0.9cm,                                  % unités sur les axes
      xmin=-4.4,xmax=7.4,ymin=-3.4,ymax=6.4,        % bornes du repère
      xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
      minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
      grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
      tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-3.4:6,samples=150] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.7},colorPrim,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={south east}}] {f1(x)};
      \addplot[mark=+,mark size=3pt,thick,only marks,samples at={4},colorSec,nodes near coords=$A$,nodes near coords style={anchor={north west}}] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,densely dashed,domain=1:7.4,samples=150] {1.5*(x-4)+1};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={6.4},colorSec,nodes near coords=$T_A$,nodes near coords style={anchor={north west}}] {1.5*(x-4)+1};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}